{"List":[{"Question":"Uit welk land komt Justin Bieber","Answers":["Canada","VS","Frankrijk","Engeland"],"Correct":0,"FullAnswer":"Canada, hij komt oorspronkelijk uit Ontario komt, een Frans-Canadese provincie."},{"Question":"Michael Jackson's Thriller is geproduceerd door welke muziekproducent?","Answers":["Dr. Dre","Jay-Z","Stevie Wonder","Quincy Jones"],"Correct":3,"FullAnswer":""},{"Question":"Welke beroemde Britse band schreef en zong het lied Yellow Submarine?","Answers":["The Carpenters","The Beatles","The Rolling Stones","The Who"],"Correct":1,"FullAnswer":"De Beatles, het nummer en het gelijknamige album werd begin 1969 uitgebracht."},{"Question":"Wie was de grote jazzmuzikant met de bijnaam Satchmo?","Answers":["Louis Armstrong","John Coltrane","Miles Davis","Duke Ellington"],"Correct":0,"FullAnswer":"De bijnaam van Louis Armstrong was Satchmo of Satch, een afkorting voor Satchelmouth (buidelmond)."},{"Question":"Wie wordt beschouwd als de koningin van de popmuziek?","Answers":["Katy Perry","Madonna","Shania Twain","Janet Jackson"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Waar werd Justin Bieber ontdekt?","Answers":["America’s Got Talent","YouTube","TikTok","Instagram"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Wie is de best verkopende vrouwelijke country muziek artiest in de geschiedenis?","Answers":["Shania Twain","Faith Hill","Taylor Swift","Dolly Parton"],"Correct":0,"FullAnswer":"Shania Twain, de zangeres verkocht meer dan honderd miljoen platen."},{"Question":"Wie is de koning van de rock n’ roll?","Answers":["Michael Jackson","Prince","Bob Dylan","Elvis Presley"],"Correct":3,"FullAnswer":""},{"Question":"Welk Led Zeppelin liedje bevatte de tekst “I couldnt get no silver, I couldnt get no gold”","Answers":["Kashmir","Gallows Pole","Stairway to Heaven","Good Times Bad Times"],"Correct":1,"FullAnswer":"Gallows Pole, het lied gaat over een man die zijn ophanging probeert uit te stellen."},{"Question":"Wat was Deff Leppard’s eerste album?","Answers":["Rock Brigade","On Through the Night","Hysteria","Pyromania"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Wat was de naam van Jay-Z’s allereerste album?","Answers":["The Blueprint","Reasonable Doubt","4:44","The Black Album"],"Correct":1,"FullAnswer":"Reasonable Doubt werd uitgebracht in 1996."},{"Question":"Wat is de bekendere rappernaam van Andre Young?","Answers":["Snoop Dogg","Whiz Khalifa","Jay-Z","Dr. Dre"],"Correct":3,"FullAnswer":"Dr. Dre is de rap artiest Andre Romelle Young, oprichter, en CEO van Beats Electronics."},{"Question":"Welke beroemde rapper trouwde met Beyonce?","Answers":["Kanye West","Jay-Z","Nick Carter","Snoop Dogg"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Wat is de echte naam van rapper Notorious B.I.G?","Answers":["Christopher Wallace","Andre Young","Adam Young","Christian Wallace"],"Correct":0,"FullAnswer":"Christopher Wallace, behalve Notorious B.I.G wordt Christopher ook wel Biggie Smalls genoemd."},{"Question":"Wie is de leadzanger van The Who?","Answers":["Roger Daltrey","George Michael","Adam Young","Robert Plant"],"Correct":0,"FullAnswer":""},{"Question":"Welk liedje is dit: “All the leaves are brown and the sky is grey...\"?","Answers":["Back to December","California Girls","Start Again","California Dreamin'"],"Correct":3,"FullAnswer":"California Dreamin van de The Mamas & the Papas"},{"Question":"Wie zong \"Get Up\"?","Answers":["Michael Jackson","Marvin Gaye","Ed Sheeran","James Brown"],"Correct":3,"FullAnswer":""},{"Question":"Wie zong het lied, \"Top of the World\", in 1973?","Answers":["The Carpenters","The Beatles","The Rolling Stones","The Who"],"Correct":0,"FullAnswer":"The Carpenters, een vocaal duo bestaande uit broer en zus, Richard en Karen Carpenter."},{"Question":"Wat was het laatste liedje van The Beatles voor hun breuk in 1970?","Answers":["The Long and Winding Road","I Want to Hold Your Hand","Let it Be","Penny Lane"],"Correct":0,"FullAnswer":"The Long and Winding Road, de tekst werd geschreven door Paul McCartney, geïnspireerd door de groeiende spanning tussen hen in de band, die uiteindelijk tot hun breuk leidde."},{"Question":"Welke twee beroemde artiesten duetteerden Ebony and Ivory in 1982?","Answers":["John Lennon en Paul McCartney","John Lennon en Marvin Gaye","Paul McCartney en Stevie Wonder","Michael Jackson en John Lennon"],"Correct":2,"FullAnswer":""},{"Question":"In de jaren 1980, wie vertelde de wereld om te feesten alsof het 1999 is?","Answers":["Prince","Michael Jackson","Wham","Brian Adams"],"Correct":0,"FullAnswer":""},{"Question":"Wie zong het lied \"Girls Just Wanna Have Fun\"?","Answers":["Madonna","Tammy Wynette","Selena Gomez","Cyndi Lauper"],"Correct":3,"FullAnswer":""},{"Question":"Wat is de naam van de eerste nummer 1 hit van Spice Girls in de jaren 90?","Answers":["Wannabe","Mama","Viva Forever","Say Youll Be There"],"Correct":0,"FullAnswer":""},{"Question":"Wie was de best verkopende muzikale artiest in de jaren 90?","Answers":["Rihanna","AJ McLean","Pink","Mariah Carey"],"Correct":3,"FullAnswer":""},{"Question":"Wie zong het lied \"Barbie Girl\"?","Answers":["Spice Girls","Aqua","Alicia Keys","Rihanna"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Vanessa Carlton’s meest succesvolle liedje is?","Answers":["Ordinary Day","The Only Way to Love","A Thousand Miles","Pretty Baby"],"Correct":2,"FullAnswer":""},{"Question":"Wie is de leadzanger van Linkin Park?","Answers":["Freddie Mercury","Chester","Robert Plant","Steven Tyler"],"Correct":1,"FullAnswer":"Chester Bennington was de geliefde en beroemde leadzanger van Linkin Park voor hij in 2017 stierf."},{"Question":"Welke artiest zong NIET mee met het nummer ‘We are the World’ in 1985?","Answers":["Cindy Lauper","Willie Nelson","Daryl Hall","Madonna"],"Correct":3,"FullAnswer":""},{"Question":"Michael Jackson debuteerde zijn kenmerkende moonwalk tijdens welk nummer?","Answers":["Bad","Thriller","Billie Jean","Beat It"],"Correct":2,"FullAnswer":""},{"Question":"In welk jaar had ABBA een hit met ‘Happy New Year’?","Answers":["1977","1978","1979","1980"],"Correct":3,"FullAnswer":""},{"Question":"Welk boyband lid werd in 2011 mede eigenaar van MySpace?","Answers":["Nick Lachey","Justin Timberlake","Shawn Stockman","AJ McLean"],"Correct":1,"FullAnswer":"Mediamagnaat Rupert Murdoch heeft de sociale-netwerksite MySpace in 2011 verkocht aan de Amerikaanse internetadverteerder Specific Media. Onder de nieuwe aandeelhouders is ook muzikant en producer Justin Timberlake. Hij wilde een prominente rol spelen bij het opnieuw optuigen van MySpace."},{"Question":"Welke popster brandde in 2020 haar 'home gym\" per ongeluk af door kaarsen aan te steken?","Answers":["Kim Kardashian","Lady Gaga","Zendaya","Britney Spears"],"Correct":3,"FullAnswer":""},{"Question":"Welke Beatle maakte Elton John tot peetvader van zijn zoon?","Answers":["Paul McCartney","John Lennon","Ringo Starr","George Harrison"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Uit welk land komt Shakira?","Answers":["Mexico","Puerto Rico","Paraguay","Colombia"],"Correct":3,"FullAnswer":""},{"Question":"Wat is de echte naam van Bruno Mars?","Answers":["Peter Gene Hernandez","Michael Nguyen-Stevenson","Ray Aguirre","Bruno Maritza"],"Correct":0,"FullAnswer":""},{"Question":"Wie was de eerste vrouw die ooit werd opgenomen in de Rock and Roll Hall of Fame?","Answers":["Dolly Parton","Janis Joplin","Joni Mitchell","Aretha Franklin"],"Correct":3,"FullAnswer":""},{"Question":"Welke groep scoorde een hit met het nummer \"Smells Like Teen Spirit\"?","Answers":["Nirvana","Pearl Jam","Red Hot Chili Peppers","Soundgarden"],"Correct":0,"FullAnswer":""},{"Question":"Welke zanger scoorde in Nederland hits met 'All Night Long' en 'Hello'?","Answers":["Lionel Richie","Bruce Springsteen","Michael Jackson","James Brown"],"Correct":0,"FullAnswer":""},{"Question":"Wie maakte de opera Aida?","Answers":["Mozart","Bach","Rossini","Verdi"],"Correct":3,"FullAnswer":""},{"Question":"Wat is de achternaam van de zangeres Beyoncé?","Answers":["Smith","Lawless","West","Knowless"],"Correct":3,"FullAnswer":""},{"Question":"Wie zong samen met Ramses Shaffy het lied Pastorale?","Answers":["Liesbeth List","Willke Alberti","Astrid Nijgh","Mariska Veres"],"Correct":0,"FullAnswer":""},{"Question":"Welke Motown ster bracht in 1973 het album Innervisions uit?","Answers":["Marvin Gaye","Stevie Wonder","James Brown","Diana Ross"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Welk instrument bespeelde Phil Collins toen hij lid was van Genesis?","Answers":["Gitaar","Bas","Drums","Toetsen"],"Correct":2,"FullAnswer":""},{"Question":"Uit welke Engelse stad komen de Beatles?","Answers":["Londen","Birmingham","Manchester","Liverpool"],"Correct":3,"FullAnswer":""},{"Question":"Welke band kennen we onder meer van \"Shine on you crazy diamond\" en \"Another brick in the wall\"?","Answers":["Fleetwood Mac","Pink Floyd","Supertramp","The Eagles"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Welke Spice girl was Melanie Chisholm (Mel C)?","Answers":["Scary Spice","Sporty Spice","Posh Spice","Baby Spice"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"OK Computer is een bekend album van welke band?","Answers":["Nirvana","Pearl Jam","Soundgarden","Alice in Chains"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Hoe heet de begeleidingsband waar Herman Brood mee optrad?","Answers":["The Rockets","The Blizzards","The Wild Romance","De Rekels"],"Correct":2,"FullAnswer":""},{"Question":"Welke Britse band schreef de rockopera Tommy (1969)?","Answers":["The Rolling Stones","The Who","The Kinks","The Beatles"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Welke zanger stond bekend als The Voice en Ol' Blue Eyes?","Answers":["Frank Sinatra","Elvis Presley","Jim Morrison","Dean Martin"],"Correct":0,"FullAnswer":""}]}